短線炒返轉鷹君0041

鷹君趁樓市升到癲, 賣朗豪坊辦公大樓, 所以計下數, 入市炒返轉!

鷹君 --(65.62%)--> 冠君 --(100%)--> 朗豪坊

冠君
股價: 5.93
市值: 334.65億
P/B: 0.68
朗豪坊售價: 245億

冠君資產總值 = 334.65/0.68 = 492.13億
出售朗豪坊後: 247億固定資產 + 245億現金
若P(固定資產)/B不變, 市值 = 247*0.68 +245 = 413億
鷹君所佔 = 413*0.6562 = 271億
鷹君原來所佔 = 334.65*0.6562 = 220億

鷹君
股價 = 41.850
市值: 287.83億
P/B: 0.508

鷹君資產總值 = 287.83/0.508 = 566.6億
出售後, 資產總值 = 566.6 - 220 + 271 = 617.6億
假設P/B不變, 股價 = 41.85 * 617.6 / 566.6 = $45.6

留名arbitrage

43.1

唔知樓主係咪計錯數

本身朗豪坊係2778的book係值85億。如果245億賣出，即係2778本book會由之前約500億收成500+（245-85）=660億

即係用番0.68xPB, 2778的市值應該值245+(660-245)*0.68= 527億，前提係果245億會派出黎

跟住鷹君值幾錢可以參考番樓主的計法

Thanks~
因為我係aastock搵料, 無睇到原本係book值幾錢XD

今日又一枝陽燭爆上, 就快到價啦!

炒高完最後決定唔賣會點

咁耐都未有消息應該賣唔成